Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Думаю потому что само взаимодействие с input подразумевает использование клавиатуры, и может возникнуть ситуация, когда при нажатии на клавиши что-то идёт не по плану, думаю всё что нужно для работы с input - можно сделать, без событий клавиатуры.

\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\

не могу понять почему моя функция, которая удаляет всем классы "btn-press" работает таким образом, что после того как я её вызываю, я не могу заново добавить класс, в случае надобности. если убрать вызовы этой функции, то я могу убрать классы по повторным нажатиям, но тогда при нажатиях на другие кнопки, предыдущие кнопки не меняют стилей (остаются синими)

а ещё мне непонятно, правильно ли задавать каждой кнопке свой айдишник. мне кажется это неправильным, но я не могу придумать хорошей альтернативы, если использовать dataset - то это будет по-сути, такой же айдишник, только немного другим синтаксисом.
